政府解釋：購入疫苗是德國藥廠技術研發歐洲生產 復星負責中國銷售 科興為國產疫苗

政府就採購新冠疫苗安排回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
繼政府昨日（十二月十一日）公布有關採購新冠疫苗的最新進展，食物及衞生局發言人今日（十二月十二日）回應傳媒查詢提供以下資料。

政府與復星醫藥（復星）達成協議，將會取得最多750萬劑由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的mRNA疫苗（即BNT162b2），供港的疫苗將於歐洲生產。第一批100萬劑量預計最快可於明年第一季交付。

就有關採購協議合約安排，復星醫藥為德國BioNTech在中國的戰略合作夥伴，雙方將共同在中國大陸及港澳台地區開發、商業化基於BioNTech專有的mRNA技術研發、針對新冠病毒的mRNA疫苗產品。根據協議約定，為本次合作之開發、商業化目的，復星醫藥產業將負責推進該產品於中國的臨床試驗、上市申請、市場銷售；BioNTech將負責提供區域內臨床試驗申請所需的技術材料和臨床前研究資料、配合區域內臨床試驗，並供應該等臨床試驗及市場銷售所需的產品。

截至目前， BioNTech研發的mRNA核酸疫苗BNT162b2已獲英國批核緊急使用及加拿大衞生部門批核使用。（註：輝瑞為德國BioNTech mRNA核酸疫苗中國以外區域的合作夥伴。）

至於由科興控股（香港）有限公司（科興）向香港提供的疫苗，根據科興提供的資料，有關疫苗在北京大興區生產，第一批100萬劑量最快可望於明年一月到港。

特區政府亦將購入750萬劑由阿斯利康（AstraZeneca）及牛津大學合作研發的疫苗。有關疫苗預計最快可於明年第二季尾開始分批運抵本港。基於特區政府與阿斯利康簽訂的保密協議，現階段未能公布有關疫苗的生產地的資料。

發言人補充說：「政府會繼續與其他疫苗製造商商討預先採購協議，致力為香港市民盡早提供充足、經證明安全及有效的疫苗供應，在有關疫苗獲得政府批准使用後，盡早為市民接種。」

完
2020年12月12日（星期六）
香港時間20時40分

真係日日唔同版本

記者直接問BioNTech咪得
2020年啦仲信你老味咩

越描越黑

之前唔係話歐洲運過嚟，時間長
運輸期間冷凍未必穩定，會影響疫苗嘅咩

唔講科興疫苗有冇外國批核？

永遠出嚟講嘢唔可以清清楚楚講
班官後面班人係咪無唸過
個社會對大陸疫苗會有咩反應？
每日都jit牙膏咁

第三期未試完已死人，外國仲使唔使攞嚟批?

許樹昌講

此地無銀

應該係梁子超

物流呢方面佢絕對係9upper

班垃圾成撚日今日的我打倒昨日的我

叫佢先用啦
愛国愛黨呀

偷天換日